%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura09.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `factnueve')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  Escribimos en el reverso de la factura
%%  (sinencabezadofactura) Pedimos que la factura no tenga encabezado
%%  (sinlineahni)  Sin línea horizontal interna que va antes de la nota interna
%%  (G) Escribiendo una letra ‘G’ en los ítems gravados con IVA general así sea el único gravamen a facturar
%%  (\Credito) Especificando la cantidad de días para el crédito
%%  (\SepNotaPrevia) Alterando el margen interno desde el contorno hasta el texto en la nota previa
%%  (\SepNotaFinal) Especificando la distancia desde el contorno hasta el texto de la nota final, predeterminadamente sin contorno
%%  (\LineaNotaFinal) Agregando el contorno para la nota final que predeterminadamente está deshabilitado
%%  (\PosNotaFinal) Alterando la posición de la nota final
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  (\NotaPrevia) Con nota previa
%%  (\NotaPrevia*) Con nota previa agregada al final de la nota previa anterior
%%  (\NotaInterna) Con nota interna
%%  (\NotaExterna) Con nota externa
%%  (\NotaExterna**) Con nota externa agregada al principio de la nota externa anterior
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%  Haciendo mención en el documento a valores establecidos en el preámbulo
%%</desc>
%%
\documentclass[
sinencabezadofactura,
sinlineahni,
G,
% electro,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\Num{1}
\Fecha{02-07-2020}
\Credito{11}

\SepNotaPrevia{16pt}
\SepNotaFinal{16pt}
\LineaNotaFinal{0.4pt}{4pt}{3pt}
% Puede usarse \PosNotaFinal* para que el texto se despliegue en la posición 'Y' dada pero hacia arriba y no hacia abajo.
\PosNotaFinal{.9cm}{.9cm}{-5.3cm}

\NotaFinal{La factura se emitió el \Fecha{} con crédito de \Credito{} dias, siendo su vencimiento el \FechaVencimiento.}
\NotaPrevia{\hfill LA NOTA PREVIA}
\NotaPrevia*{- SEGUNDA PARTE DE LA NOTA PREVIA}
\NotaInterna{LA NOTA INTERNA}
\NotaExterna{LA NOTA EXTERNA}
\NotaExterna**{PRIMERA PARTE DE LA NOTA EXTERNA - }

\begin{document}

\noindent \framebox{\parbox{\linewidth-2\fboxsep-2\fboxrule}{\hfill Aquí el usuario puede diseñar su encabezado de la factura \hfill\mbox{}}}

\begin{factura}
 \Item{1}{ítem con IVA general}{1000}
\end{factura}

\Descripcion{La descripción larga}

\begin{reverso}
esquina superior izquierda del reverso\hfill esquina superior derecha del reverso\par
\vfill
esquina inferior izquierda del reverso\hfill esquina inferior derecha del reverso
\end{reverso}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura09.tex'.
